
                      Todo lo que hace Tim Burton llama muchísimo mi atención, sin duda es uno de mis directores favoritos. Es cierto que todas sus películas se parecen considerablemente pero es lo bueno que veo en él, ese estilo tan propio que hace que se reconozca en la primera escena de cualquier película suya. Sin embargo, Alicia, aún siguiendo su estética ya cambia el concepto al que nos tenía acostumbrados y es que Walt Disney se nota que anda detrás condicionando todas las decisiones, sobre todo, respecto al guión. Como resultado, una película más infantil que adulta, a pesar de lo que creíamos, y con una historia demasiado previsible que ha roto con el espíritu de la verdadera Alicia. Personajes que no se les da el protagonismo que merecen, como los gemelos, y algunos que se les de más del que se debería como el Sombrerero Loco que claro, es el Sr. Depp y no se le puede dejar en un papelucho de tres al cuarto ya que la imagen de la película ha sido prácticamente él desde el principio. 
La ambientaciónes espectacular, los personajes están logradísimos y si además se ve en 3D (que no es todo lo bueno que debería) pues aún se disfruta más porque vives mejor los escenarios y para eso Burton se las pinta solo. Pero, como siempre, el guión es la madre del cordero y si falla la historia falla todo lo demás, dejándonos un relato sin sustancia, aburrido, predecible e incluso largo a pesar de que no llega a las dos horas de duración. Lo siento Tim, pero sigo siendo fan de tus propias historias (aunque haga demasiado tiempo que no vemos nada original tuyo, solo adaptaciones), de tus personajes entrañables y oscuros, en definitiva, únicos, y en esta película se nota que te has dejado vender al mejor postor. Una película claramente de Disney, no de Burton.
        
            